[食鬼食譜][聖誕送禮]—熱朱古力 Super Rich Hot Chocolate

聖誕緊係要送野溝囡囡！！ 我會連續出5個送禮食譜！
條片放左係Igtv！

依個食譜極簡單！攪混曬啲野就整完！！因為加左粟粉同用真朱古力，沖出黎同你係法國飲個啲又杰又濃嘅一模一樣！！
再加少少野做裝飾，個包裝整到靚靚地，包你一定有女過聖誕！！！！

材料：

黑朱古力200g (70%或以上)(買你覺得最好食個隻)
可可粉 100g (買靚少少嘅dutch cocoa powder)
幼糖霜 70g-100g(睇你鍾意飲幾甜)
美綠/好立克 50g
粟粉 40g-50g(睇你鍾意杰啲定稀啲)
鹽 少少 ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀

綿花糖 (大同細)
朱古力
M&m
木匙羹
彩針
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
做法:
1.攪碎朱古力
朱古力提早放雪櫃30分鐘先，用手/刀將大塊嘅朱古力變細塊，放入食物處理器開慢速切到變細粒狀，再開快速切到接近粉末狀。

2.熱朱古力
將其餘粉狀材料攪埋一齊就搞掂，如果覺得啲粉唔夠幼細可以倒番入部機到攪多10幾秒，但記住唔好攪咁耐，啲朱古力會溶。
最後拎個樽入住放室溫就可以。

3.沖朱古力
我通常就用飲個隻杯倒啲奶入去量左先，再倒入個煲到煮到滾，跟住熄火落朱古力粉攪到溶曬就飲得，飲個時落幾粒綿花糖。
落幾多粉自己個人喜好，沖一次第二次就會預岩落幾多。

4.裝飾
-綿花糖
溶左啲朱古力落吱袋，吱自己想要嘅樣，唔駛好靚有心就得！最後痴粒m&m上個鼻到，等乾。
入樽個時放啲細粒綿花糖係底，小心啲放有樣個啲貼住個樽面比人睇到。

-木匙羹
溶左啲朱古力，浸半支匙羹入去，放平係牛油紙再撒啲彩針/m&m上去，放室溫等乾。
其實撒咩都冇所謂，可以打碎啲餅/果仁撒上去都得。

包裝個啲我都唔係好識，我都係上網睇人點整，個朱古力就一定正嫁啦！加埋綿花糖等於玩曬！！！
啲野整得唔靚唔緊要，最緊要有心整，囡囡收到一定感動到即刻喊，攬住你想同你過聖誕！！！

Ig:

飲完即刻糖尿都似

一啲都唔甜嫁
除非你用牛奶朱古力

點解唔直接用奶整溶佢要打粉先? 無用具喎

如果自己飲係咪可以唔洗prep dark chocolate

放落密實袋封實
用手meet到細細塊先佢先
之後鋪平個密實袋
搵個酒樽或者豉油樽係咁碌佢
覺得唔夠細再搵刀chop下佢

窮撚整法

自膠
以為淨係for裝飾

木匙羹 係咪只係裝飾用

Lm g持

想問第一張圖盞燈邊到買

曲線放閃

如果整比仔仔work唔work

拎塊布包住狂打

唔明

天氣再凍啲就fit 曬
放多啲棉花糖係上面再用火槍辣下佢應該好正

用布會碎好多

係 其實你唔駛裝飾剩係整個朱古力就得

$12店

多謝！！！

冇人

比人閃